\input{\COMMONPATH/preamble-complex/tikz}

\ifpdf\usepackage{epstopdf}\fi

% Путь к файлам с иллюстрациями
% \graphicspath{{fig/}}

\usepackage{xcolor}	% Цвет
\colorlet{csMarker}{yellow!50}

\colorlet{clFadedText}{blue!20!gray!70}
\colorlet{clFadedTermin}{blue!20!gray!60}

\usepackage{caption}

%BEGIN LATEX
% Непереносимый текст нормального размера для подрисуночных заголовков
%+ выравнивание многострочного заголовка по центру
\DeclareCaptionFont{dissercaption}{\normalsize\hyphenpenalty=10000
\exhyphenpenalty=10000\centering}
% Опции заголовков: dissercaption
\captionsetup{
margin=8ex,
font = {dissercaption},
labelsep=period
}

\let\originalnormalsize\normalsize


% Заголовок таблицы
% При использовании программа заменяет #1 на нумерационный заголовок, #2 на разделитель и #3 на текст подписи. (caption-rus.pdf)
\DeclareCaptionFormat{tablecaption}{\originalnormalsize\bfseries#3\normalfont\par\hfill#1\par}
\captionsetup[table]{format=tablecaption}
%END LATEX

% \captionsetup[lstlisting]{justification=raggedright,singlelinecheck=false, margin=0pt, labelsep=space,labelfont=bf}

\DeclareCaptionStyle{listing} [justification=raggedright,indention=0pt, labelfont=bf]{}
\captionsetup[lstlisting]{style=listing, labelsep=period}

\newenvironment{centeredfloat}[1][!ht]%
{\begingroup%
\begin{figure}[#1]\centering
}
{\end{figure}\endgroup}

% Плавающая выравненная по центру иллюстрация,
% положение по умолчанию "--- ht, но можно переопределить
% \newenvironment{illustration}[1][!ht]%
% {\begingroup%
% \begin{figure}[#1]
% \centering\vspace{0.3 cm}
% }
% {\vspace{-0.3 cm}
% \end{figure}  \endgroup}

\newlength{\vspaceBeforeIllustration}
\setlength{\vspaceBeforeIllustration}{0.3 cm}

\newenvironment{illustration}[1][!ht]%
{\begin{centeredfloat}[#1]
\vspace{\vspaceBeforeIllustration}
}
{\vspace{-0.3 cm}\end{centeredfloat}}


%BEGIN IMAGE %=================================================================
% Одобренная свыше ширина для тех рисунков,
% которые не дотягивают до ширины страницы \linewidth
\newlength{\approvedImageWidth}
\setlength{\approvedImageWidth}{8cm}

\newlength{\wideImageWidth}
\setlength{\wideImageWidth}{0.8\linewidth}

\newlength{\plotWidth}
\setlength{\plotWidth}{1.2\approvedImageWidth}
\newlength{\plotlegengWidth}
\setlength{\plotlegengWidth}{0.97\linewidth}
%END IMAGE


\usepackage{pdfpages} 

% \usepackage{graphbox} %loads graphicx package


\usepackage{graphicx}
% \makeatletter
% \newcommand\phantomlabel[2]%
%   {\@bsphack
%    \protected@write\@auxout{}%
%      {\string\newlabel{#2}{{\@currentlabel#1}{\thepage}}}%
%    \@esphack
%   }
% \makeatother
% Solution by Ian (does not work with hyperref)
% 
% \makeatletter
% \newcommand{\customlabel}[2]{%
% \protected@write \@auxout {}{\string \newlabel {#1}{{#2}{}}}}
% \makeatother
% 
% The reason it does not work with hyperref, is that the package change the \newlabel command so it has 6 parameters.
% 
% Modified version of Ian's answer, that works with hyperref package.

\makeatletter
\newcommand{\sublabel}[2]{%
   \protected@write \@auxout {}{\string \newlabel {#1}{{\@currentlabel, #2}{\thepage}{\@currentlabel, #2}{#1}{}} }%
   \hypertarget{#1}{}%
}
\makeatother




